+++
title = "更新配置字典"
description = "更新已创建配置字典的描述、配置项。"
weight = 3
+++

更新已创建配置字典的描述、配置项。不支持更新配置字典的名称。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入要创建配置字典的命名空间。

3. 单击 **配置** > **配置字典**，在配置字典列表页面，找到要更新的配置字典，支持根据配置字典名称进行搜索。可以通过以下两种方式更新配置字典：

   * 单击 ***配置字典名称***，进入配置字典详情页面，再单击 **更新配置**。

   * 找到要更新的配置字典名称，单击 **操作** 栏下的 ![](/img/003point.png)，再单击 **更新**。

4. 在更新配置字典页面，支持更新配置字典的描述和配置项。参考 [创建配置字典]({{< relref "10usermanual/3userview/20config/1configmap/1configmapscreate.md" >}})。

5. 完成更新后，单击 **更新**。在 **更新** 窗口，再单击 **确定**。<br>更新成功后，对于用环境变量引用了这个配置字典，或其中的更新配置项的计算组件，需要重建 Pod 后，才能更新其中的配置。
